\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{lscape}
\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}

\pagestyle{empty}


\begin{document}
\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=CornflowerBlue!80, Theme=Polygones, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 01
Donner la définition d'un triangle isocèle.
/
Un triangle isocèle est un triangle qui possède deux côtés de même longueur.

§
%Carte 02
Donner la définition d'un rectangle.
/
Un rectangle est un parallélogramme qui possède quatre angles droits.\\
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C,D;
	A=u*(1,1);
	B=u*(5,1);
	C=u*(5,3);
	D=u*(1,3);
	trace polygone(A,B,C,D);
	marque_s:=2;
	trace Codelongueur(A,B,D,C,2);
	trace Codelongueur(D,A,C,B,3);
	trace codeperp(B,A,D,8);
	trace codeperp(A,D,C,8);
	trace codeperp(D,C,B,8);
	trace codeperp(C,B,A,8);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.lrt(btex B etex, B);
	label.urt(btex C etex, C);
	label.ulft(btex D etex, D);
\end{Geometrie}
\end{center}

§
%Carte 03
Quelle est la nature d'un triangle possédant deux côtés de même longueur ?
/
Un triangle qui possède deux côtés de même longueur est isocèle.

§
%Carte 04
Quelle est la nature d'un triangle possédant trois côtés de même longueur ?
/
Un triangle qui possède trois côtés de même longueur est équilatéral.

§
%Carte 05
L'affirmation suivante est-elle vraie ou fausse ?\\
\footnotesize{}
Un triangle équilatéral est aussi un triangle isocèle.
/
Cette affirmation est vraie. En effet, un triangle équilatéral possède au moins deux côtés de même longueur donc il peut être qualifié d'isocèle.

§
%Carte 06
Donner la définition d'un triangle rectangle.
/
Un triangle rectangle est un triangle qui possède un angle droit.

§
%Carte 07
Donner la définition d'un carré.
/
Un carré est un parallélogramme qui possède quatre côtés de même longueur et quatre angles droits.

§
%Carte 08
Construire un losange $FRTY$ tel que $FR=\Lg{3}$ et $\widehat{FRT}=110^\circ$.
/
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair F,R,T,Y;
		F=u*(1,1);
		R=u*(4,1);
		T=rotation(F,R,-110);
		Y=rotation(R,T,-70);
		trace polygone(F,R,T,Y);
		marque_s:=2;
		trace Codelongueur(F,R,R,T,T,Y,Y,F,2);
		trace Codeangle(T,R,F,1,btex \ang{110} etex);
		trace Codeangle(F,Y,T,1,btex \color{white}\ang{110} etex);
		trace Codeangle(R,F,Y,2,btex \ang{70} etex);
		trace Codeangle(Y,T,R,2,btex \color{white}\ang{70} etex);
		trace appelation(F,R,-3mm,btex \Lg{3} etex);
		label.llft(btex F etex, F);
		label.lrt(btex R etex, R);
		label.urt(btex T etex, T);
		label.ulft(btex Y etex, Y);
	\end{Geometrie}
\end{center}

§
%Carte 09
Construire un carré $ABCD$ tel que $AB=\Lg{4}$.
/
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,1);
		B=u*(5,1);
		C=u*(5,5);
		D=u*(1,5);
		trace polygone(A,B,C,D);
		marque_s:=2;
		trace Codelongueur(A,B,B,C,C,D,D,A,2);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		trace codeperp(B,A,D,8);
		trace codeperp(A,D,C,8);
		trace codeperp(D,C,B,8);
		label.llft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex B etex, B);
		label.urt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{center}

}


\Cartes[Trame, TrameVisible, Loop=false, Couleur=CornflowerBlue!80, Theme=Polygones, ThemeSol=Réponse]{
%Carte 10
Construire un rectangle $EFGH$ tel que $EF=\Lg{5}$ et $FG=\Lg{3}$.
/
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair E,F,G,H;
	E=u*(1,1);
	F=u*(5,1);
	G=u*(5,4);
	H=u*(1,4);
	trace polygone(E,F,G,H);
	marque_s:=2;
	trace Codelongueur(E,F,G,H,2);
	trace Codelongueur(F,G,H,E,3);
	trace codeperp(G,F,E,8);
	trace codeperp(F,E,H,8);
	trace codeperp(E,H,G,8);
	trace codeperp(H,G,F,8);
	label.llft(btex E etex, E);
	label.lrt(btex F etex, F);
	label.urt(btex G etex, G);
	label.ulft(btex H etex, H);
\end{Geometrie}
\end{center}

§
%Carte 11
Donner la définition d'un polygone.
/
Un polygone est une figure fermée constituée d'une ligne brisée.


§
%Carte 12
Donner des exemples de quadrilatères particuliers (4 réponses attendues au minimum).
/
Les carrés, les rectangles, les losanges, les parallélogrammes, les cerf-volants, les trapèzes sont des quadrilatères.

§
%Carte 13
Donner la définition d'un losange.
/
Un losange est un parallélogramme qui possède quatre côtés de même longueur.

§
%Carte 14
Donner la définition d'un parallélogramme.
/
Un parallélogramme est un quadrilatère dont les côtés opposés sont de même longueur (et donc parallèles).
\begin{center}
\begin{Geometrie}
	pair A,B,C,D;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1);
	C=u*(5,2.5);
	D=u*(2,2.5);
	marque_s:=2;
	trace polygone(A,B,C,D);
	trace Codelongueur(A,B,C,D,3);
	trace Codelongueur(A,D,B,C,2);
	label.llft(btex A etex, A);
	label.lrt(btex B etex, B);
	label.urt(btex C etex, C);
	label.ulft(btex D etex, D);
\end{Geometrie}
\end{center}

§
%Carte 15
Comment qualifie-t-on un triangle qui possède un angle droit et deux côtés de même longueur ?
/
Un triangle qui possède un angle droit et deux côtés de même longueur est un triangle rectangle isocèle.

§
%Carte 16
Donner les propriétés d'un carré.
/
Un carré possède quatre côtés de même longueur et quatre angles droits. Les côtés opposés sont parallèles.

§
%Carte 17
Comment appelle-t-on un polygone qui possède six côtés ?
/
Un polygone avec six côtés s'appelle un hexagone.
§

%Carte 18
Comment appelle-t-on un polygone qui possède neuf côtés ?
/
Un polygone avec neuf côtés s'appelle un ennéagone (ou nonagone).
}


\end{document}
